<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Computer id="hwFTP" name="初三15班 作业 FTP存储服务器" security="0" allowsDefaultBootModule="false" type="empty">
    <ports>21</ports>
    <portsForCrack val="0" />
    <trace time="30" />

    <CustomConnectDisplayDaemon />
    <admin type="fast" isSuper="true" resetPassword="true" />

    <file path="homework/chinese" name="作文要求.txt">题目:让我敬佩的一个人

需要完成的同学: Evan, Cucumber, Tom, Bobby, Kenny, Allison.

PS:Cucumber再不交语文作文就除去他的 三好学生 称号;
Allison字数少于400的话就得重写.
</file>

    <file path="homework/chinese" name="Evan_Chinese_Homework_2021-04-02.doc">让我敬佩的一个人
        
在学习和生活中，令我敬佩的人很多，但最令我敬佩的是我的外公。

我的外公中等个子，眼睛不大却炯炯有神，是个精益求精的外科主任医师，人称“一把刀”。因为他的专业是肿瘤外科，所以碰到的病人都是比较严重的。记得有一天，外公给我讲了这样一件事情：有一次，他碰到了一个男性病人，诊断结果是胃恶性肿瘤。当时他就非常地悲观，不愿意配合治疗，说反正要死了，经常在病房里大吵大闹。外公知道后，就经常去找他说话，鼓励他与病魔做斗争。慢慢地，那个病人终于想明白了。最后，外公为他做了手术治疗，到现在20多年过去了，他的身体还非常好。这样的事情真是多得数不胜数，外公就是这样日复一日、年复一年为病人服务的。
        
在平常的生活中，外公也非常勤劳。在屋顶的露台上，外公种了不少花草，每天给它们浇水、施肥，像爱护孩子一样爱护它们。一年四季，玫瑰、月季、菊花、荷花……姹紫嫣红，露台变成了一个小花园。花草旁边不种了不少蔬菜，小灯笼似的西红柿，碧绿的四季豆，又黑又亮的茄子，红艳艳的辣椒……真是五彩班谰啊!到了收获的季节，外公就把蔬菜摘下来给我们尝鲜呢!
        
空闲的时候，外公会拿出一本经典名著，把里面一个个精彩的故事讲给我听，使我懂得了不少知识。在外公的影响下，我对看课外书也越来越感兴趣了。
        
外公就是这样一位敬业、勤劳的人，我非常敬佩他!</file>
    <file path="homework/chinese" name="Tom_Chinese_Homework_2021-04-02.doc">让我敬佩的一个人

她总是在我嘴边一直说着，她就是让我敬佩的那个人。

她总是用一件小事去解决一件大事。像在做数学题时，遇到不懂的，她总是用一个很小的知识点去解决着这道题。

她有时会自信得让人无奈。像是在这次运动会时报名跑步的项目，自信地说跑步还不简单，跑步就行了，肯定能行。她有时也会执着得让人摸不透。像在一道题上她总是坚持着自己的答案。美术课上作业没交，坚持说是课代表没下来收，不是自己没写。

她心地善良，同学受伤了她总是第一个去看，打扫卫生时，总是会帮着别人一起打扫。还记得有一次，有一个老奶奶突然摔倒了，旁边的人只是从她的身边绕了过去，只有她径直走过去扶起了老奶奶，并问她有没有事。

有时她会疯疯癫癫地，做一些疯疯癫癫的事，以至于每次一起放学回家时都会装作不认识她，任凭她自己疯。

有时候她幼稚得让人无语，就是她对动画片的热爱，她说她那一天看完了所有动画片，还和她的妹妹一起看的，虽然我听不太懂在说些什么。但我也要一起跟着笑一笑，因为毕竟没办法嘛！我和她也总是会在一起幼稚。同是一部动漫，喜欢的角色不同，她黑我喜欢的角色，我黑她喜欢的角色。但最后总是会出现一个我俩共同喜欢的好角色，才会平息这场斗争，所以我们俩的关系才会变得这么亲密！

她的自信，她的执着，她的善良，认真的做事风格让我敬佩。如果世界有一本形容她的书，我希望它永远都写不完。
</file>
    <file path="homework/chinese" name="Bobby_Chinese_Homework_2021-04-02.doc">让我敬佩的一个人

让我感到敬佩的人是清洁工人。清洁工人每天默默无言地工作着。无论是炎热的酷暑，还是冰冷的冬天。他们都在任劳任怨地工作着。

原来在我的脑海中清洁工也是很普通的职业。让我对他们改变看法的是在大年初五那一天早晨。天蒙蒙亮，虽然外面没有鞭炮的噪音，但我却被机器声和工具声吵醒，谁吵了我的美梦？趴窗一看，外面下着鹅毛大雪，就像给大地铺上了一层白色的地毯。外面奇冷无比。像被大冰箱笼罩着一般，雪已经没过了脚面。风雪中，楼下明亮的路灯下，一个身材矮小、骨瘦如柴的老年女性在扫着雪。古铜色的脸像失去水分的树皮，眼里炯炯有神，皱纹深深嵌入眼角，桔红色的衣服有些污渍，仿佛怎么洗也洗不掉。在远处正有几辆垃圾车和很多清洁工人在紧张地清雪。
    
清洁工人们手里拿着一把把铁锹，把路面上的雪都堆在地块。露出光滑冰面，再用大铁锹的头锋利的刃用力敲击冰面，等把冰都敲碎后还得左右开弓，脚踩锹上的角，一用力，一大片冰都被铲起来就这样，一个多小时后，把一条路的冰雪全部铲进垃圾车。接着牵着垃圾车走了，却没喝口水或休息一会！
    
这一刻，我被清洁工的行为所震撼了。当我们进入梦乡时，他们还在认认真真在寒风中清扫大街小巷，保护我们生活的环境，用自己的汗水换来了别人的尊重，她们脸上的满足微笑。是我见过最美的笑容。
    
这就是我最敬佩的人，一群朴实、不怕脏、任劳任怨的受人尊敬的清洁工人。</file>
    <file path="homework/chinese" name="Kenny_Chinese_Homework_2021-04-02.doc">让我敬佩的一个人

生活中有许多人值得我们敬佩，如辛勤教育我们的老师，为人类造福的科学家，在烈日下指挥交通的警察……而让我最敬佩的人还是我那亲爱的妈妈。

属鸡的妈妈常常被我称为“飞毛鸡妈妈”。她勤劳快速，办事如“飞毛腿”，家里所有的大事小情她都包揽了去：洗衣、烧饭、打扫卫生……每天我回到家写作业时，妈妈就开始在厨房里忙碌起来了。过不了多久，我就可以看见色香味俱全的营养晚餐整齐地摆放在餐桌上。为了我能健康成长，又为了控制我的体重，我亲爱的妈妈真是操碎了心。有一天晚上，我看到她正在列菜单：水煮明虾、蒜泥菠菜、芹菜香干肉丝、咸肉春笋汤……每天她都要像营养师一样忙碌着我的饮食。妈妈白天工作那么辛苦，晚上还要做好我的后勤工作，多么辛劳！我心底不禁对妈妈产生了由衷的敬佩和感谢！
    
我的妈妈不仅勤劳，而且还很好学呢！“活到老，学到老”这句话经常被她挂在嘴边。每次语文老师推荐的优秀课外读物，妈妈总会在我阅读之前就先读上一遍，有时她还会在书上圈圈画画，有时又会在百度上查找疑问，妈妈告诉我：“我小时候最爱看世界名著了，现在我们一起再来读些好书吧。”我们一起评价名著，一起攻克奥数，一起欣赏竹笛幽幽……
    
这就是我最敬佩的一个人——我亲爱的妈妈。当然，我的妈妈还有许多值得我敬佩的地方，多得如天上的繁星，数也数不清。
    
我爱您，妈妈！我敬佩您，妈妈！</file>
    <file path="homework/chinese" name="Allison_Chinese_Homework_2021-04-02.doc">让我敬佩的一个人

我们班上有一位同学，我们都叫他“小气鬼”。

为什么说他是小气鬼呢，因为他每次都带一点东西。记得有一次去春游，别的同学包里都装的满满的，只有他一个人手里拿着几块饼干坐在石头上，我拿着一瓶水，走到他身旁说：“这个给你。”而他却说：“我不要。”我嘲笑他说：“小气鬼要什么面子呀。”说着，我转身就走了。
    
但是有一件事，让我对小气鬼有了新的改观。那是一个下午，学校要求每人捐一点钱给贫困儿童，我拿出一张十元开开心心地放到盒子里面。这时，我又看到了小气鬼，走到他身前问：“你捐了多少元，可别说你一点都没有捐？”小气鬼笑了笑，伸出六根手指，我心想：他捐的是六元吗？不可能，他才不会捐那么多钱呢。
    
第二天，学校在墙上公布了捐钱的名单，我立马跑上去向底下看了看，没有小气鬼的名字，果然和我的想得一样，他没有捐钱。我想找我排在第几个，随后就往上看，小气鬼居然排第二，我不敢相信自己的眼睛。这时有一位同学向大家说：“你们认为的小气鬼，并不是你们想象中的那样，他之前春游只带几块饼干，是因为省下一些钱，多给贫困儿童捐一些，我听了后对之前小气鬼那样的想法感到惭愧，我不禁敬佩的鼓了一下掌。
    
我们不应该只看人家的表面，要多看看人家的内在，正如我一样，看错了这个小气鬼。</file>
</Computer>