<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Computer id="sciAssets" name="科学社 研究报告存储服务器" security="0" allowsDefaultBootModule="false" type="empty">
    <ports>21</ports>
    <portsForCrack val="0" />
    <trace time="-1" />
    <adminPass pass="CaO+H2O=CaCO3"/>

    <file path="home" name="化学实验报告7.doc">
一、实验目的：

    1、掌握溶解、过滤、蒸发等实验的操作技能。

    2、理解过滤法分离混合物的化学原理。

    3、体会过滤的原理在生活生产等社会实际中的应用。

二、实验原理：

    粗盐中含有泥沙等不溶性杂质，以及可溶性杂质如：Ca2+，Mg2+，SO42— 等。不溶性杂质可以用过滤的方法除去，然后蒸发水分得到较纯净的精盐。

三、仪器和用品：

    托盘天平，量筒，烧杯，玻璃棒，药匙，普通漏斗，铁架台（带铁圈），蒸发皿，酒精灯，火柴，蒸发皿。

    试剂：粗盐、蒸馏水。

四、实验操作：

    1、溶解：

        (1)称取约4g粗盐

        (2)用量筒量取约12ml蒸馏水

        (3)把蒸馏水倒入烧杯中， 用药匙取一匙粗盐放入烧杯中边加边用玻璃棒搅拌，一直加到粗盐不再溶解时为止。观察溶液是否浑浊。

    2、过滤：

    将滤纸折叠后用水润湿使其紧贴漏斗内壁并使滤纸上沿低于漏斗口，溶液液面低于滤纸上沿，倾倒液体的烧杯口要紧靠玻璃棒，玻璃棒的末端紧靠有三层滤纸的一边，漏斗末端紧靠承接滤液的烧杯的内壁。慢慢倾倒液体，待滤纸内无水时，仔细观察滤纸上的剩余物及滤液的颜色。滤液仍浑浊时，应该再过滤一次。

    3、蒸发

    把得到的澄清滤液倒入蒸发皿。把蒸发皿放在铁架台的铁圈上，用酒精灯加热。 同时用玻璃棒不断搅拌滤液等到蒸发皿中出现较多量固体时，停止加热。利用蒸发皿的余热使滤液蒸干。

    4、用玻璃棒把固体转移到纸上，称量后，回收到教师指定的容器。

五、现象和结论：

    粗盐溶解时溶液浑浊，蒸发时蒸发皿中随着加热的时间的延长，蒸发皿中逐渐析出晶体。

    结论：过滤可以出去粗盐中的不溶性杂质。
    </file>
<file path="home" name="化学实验报告8.doc">一、实验目的

    1.了解肉桂酸的制备原理和方法；

    2.掌握水蒸气蒸馏的原理、用处和操作；

    3.学习并掌握固体有机化合物的提纯方法：脱色、重结晶。

二、实验原理

    1.用苯甲醛和乙酸酐作原料，发生Perkin反应，反应式为：

    然后

    2.反应机理如下：乙酸肝在弱碱作用下打掉一个H，形成CH3COOCOCH2-，

三、主要试剂及物理性质

    1.主要药品：无水碳酸钾、苯甲醛、乙酸酐、氢氧化钠水溶液、1:1盐酸、活性炭

    2.物理性质

    主要试剂的物理性质

    名称苯甲醛分子量106.12熔点/℃-26沸点/℃179外观与性状纯品为无色液体；工业品为无色至淡黄色液体；有苦杏仁气味乙酸酐肉桂酸102.09148.17-73.1133138.6300无色透明液体；有刺激气味；其蒸气为催泪毒气白色至淡黄色粉末；微有桂皮香气

四、试剂用量规格

    试剂用量

    试剂理论用量

    苯甲醛5.0ml乙酸酐14.0ml无水碳酸钾7.00g10%NaOH40.0ml盐酸40.0ml
    
五、仪器装置

    1.仪器：150ml三口烧瓶、500ml烧杯、玻璃棒、量筒、200℃温度计、直形冷凝管、电磁炉、球形冷凝管、表面皿、滤纸、布氏漏斗、吸滤瓶、锥形瓶2.装置：

    图1.制备肉桂酸的反应装置图2.水蒸气蒸馏装置

六、实验步骤及现象

    实验步骤及现象时间步骤将7.00g无水碳酸钾、14.5ml乙酸酐和5.0ml苯甲醛依次加入150ml三口烧瓶中摇匀现象烧瓶底部有白色颗粒状固体，上部液体无色透明加热后有气泡产生，白色颗粒状固体13:33加热至微沸后调解电炉高度使近距离加热回流30~45min逐渐溶解，由奶黄色逐渐变为淡黄色，并出现一定的浅黄色泡沫，随着加热泡沫逐渐变为红棕色液体，表面有一层油状物冷却到100℃以下，再加入40ml14:07水浸泡用玻璃棒搅拌、轻压底部固体14:15搭好水蒸气蒸馏装置，对蒸气发随着冷却温度的降低，烧瓶底部逐渐产生越来越多的固体；随着玻璃棒的搅拌，固体颗粒减小，液体变黏稠烧瓶底部物质开始逐渐溶解，表面的生器进行加热，待蒸气稳定后在通入烧瓶中液面下开始蒸气蒸馏；待检测馏出物中无油滴后停止蒸馏将烧瓶冷却，再把其中的物质移至500ml烧杯中，用NaOH水溶液清洗烧瓶，并把剩余的NaOH溶液也加入烧杯中，搅拌使肉桂酸溶解，再加入90.0ml水和0.50g活性炭加热至沸腾趁热过滤，移至500ml烧杯冷却至室温后，边搅拌边加入1:1盐酸调节溶液至酸性量油层逐渐融化；溶液由橘红色变为浅黄色加入活性炭后液体变为黑色抽滤后滤液是透明的，加入盐酸后变为乳白色液体冷水冷却结晶完全后过滤，再称烧杯中有白色颗粒出现，抽滤后为白色固体；称重得m=6.56g实验数据记录

七、实验结果

    苯甲醛5.0ml乙酸酐14.5ml无水碳酸钾7.00ml10%NaOH40.0ml活性炭0.14g1:1盐酸40.0ml表面皿30.20g表面皿+成品36.76g试剂实际用量成品6.56g理论产量：0.05*148.17=7.41g实际产量：6.56g

    产率：6.56/7.4xx100%=88.53%

八、实验讨论

    1.产率较高的原因：

    1)抽滤后没有干燥，成品中还含有一些水分，使产率偏高；

    2)加活性炭脱色时间太短，加入活性炭量太少。

    2.注意事项

    1)加热时最好用油浴，控制温度在160-180℃，若用电炉加热，必须使烧瓶底离电炉远一点，电炉开小一点；若果温度太高，反应会很激烈，结果形成大量树脂状物质，减少肉桂酸的生成。

    2)加热回流，控制反应呈微沸状态，如果反应液激烈沸腾易对乙酸酐蒸气冷凝产生影响，影响产率。</file>
    <file path="home" name="化学实验报告归档.7z">#BINARY##BINARY#</file>
</Computer>